重點! 上水攻擊除左麥美娟 幕後仲有民建聯李慧琼

民建聯見林鄭倡「全民止暴」 李慧琼：好多市民想參與清路障

倡安排警員站崗防暴亂發生

民建聯多名成員今早與特首林鄭月娥會面，包括主席李慧琼、立法會議員柯創盛、鄭泳舜等。民建聯建議政府牽頭成立︱止暴協調中心」，讓全港市民參與制止暴力的行動，在安全的情況下協助清理路障及連儂牆，增加市民社區參與；又要求政府增加人手和增聘警力舒緩警方壓力，例如在經常有暴亂出現的位置安排警員站崗，主動預防暴亂發生，以及由相關政府部門即時發放準備的交通資訊，協助市民出門。

李慧琼表示，暴力不斷升級，若只得警隊在前線執勤，其他官員和市民無法參與或政府沒有推出具協調的聯合行動，情況只會持續惡化。她又說，普遍市民都不想見到暴力繼續升級下去，認為大家是時候冷靜下來「慢慢傾」，之後政府就可以進行改革，回應市民訴求及其他深層次矛盾。

冷靜左之後睬你都傻